【人性何在】越南血腥活動 獒犬活生生咬死野豬

即時國際 2018-03-23 00:02:53 HKT

越南社交網最近流傳一段短片，片中見到數隻狗圍攻一隻野豬，四周更有數十人圍觀，活動遭動物組織及網民炮轟，警方正展開調查。

事發在周日，片段拍攝於河內西北部一個空地上。片中開始時見到一隻野豬從籠內被放出來，然後一群阿根廷獒犬便撲上去圍攻狂咬野豬，最後野豬慘遭獒犬咬死。獒犬的主人及觀眾在過程中看得興高采烈又不時歡呼，據悉這個活動由一群阿根廷獒犬（Argentine mastiff）愛好者發起。

片段公開後引來各界炮轟，動物專家武玉石（Vu Ngoc Thanh，音譯）形容這個活動「野蠻和不文明」，「人性在哪裡？」。

「Animals Asia」發言人阮心成（Nguyen Tam Thanh，音譯）則表示：「這根本是有心虐待動物，如果事件被忽視，將來肯定會陸續有來。」

警方指涉事活動未有得到許可，目前正調查事件，嘗試找出活動的負責人及參與者身份。

垃圾人種係咁架啦

連野豬都要愛護

"片段公開後引來各界炮轟"

你有你鬧，佢有佢繼續，有咩用

豬又唔係人類朋友

是但啦😑唔知佢會唔會整到啲狗狗呢

係越南講人性同係大陸講人性既結果都係一樣

點解係美國用槍掃射無人屌？

低等嘅豬係狗狗嘅食物黎架